% Chapter 1

\chapter{History} % Main chapter title

\label{Chapter1} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter1} 

% Commands ------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\keyword}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\tabhead}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\code}[1]{\minted{#1}}
\newcommand{\file}[1]{\texttt{\bfseries#1}}
\newcommand{\option}[1]{\texttt{\itshape#1}}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Historie en ontstaan van de taal}
De programmeertaal \emph{Go}, ook wel \emph{GoLang} genoemd, is ontwikkeld Google in 2009 door Robert Griesemer, Rob Pike en Ken Thompson. De programmeer taal was hevig in ontwikkeling en pas in 2012 is de versie 1.0 uitgebracht. GoLang was een experiment om een programmeer taal te ontwikkelen die de kritieken van andere talen oplost terwijl het de positieve kanten behoud. De zagen de programmeertaal voor zich als;

\begin{itemize}
	\item Statische getypeerd en schaalbaar voor grote systemen zoals Java of C++.
	\item Productief en leesbaar zonder veel standaardtekst.
	\item Niet een volledige ge\"{i}ntegreerde ontwikkelomgeving nodig, maar wel ondersteuning ervoor.
	\item Ondersteuning voor netwerken en multiprocessen.
\end{itemize}

In een interview gaven de ontwikkelaars aan dat de voornaamste reden voor GoLang de afkeer tegen C++ is. Ze wilden met deze taal een nieuwe taal maken, een concurrent en garbage-collecting programmeer taal die snel compileert. Met betrekking tot deze punten:

\begin{itemize}
	\item Het is mogelijk om binnen een paar seconden op een enkele computer een groot Go-programma te compileren.
	\item Go biedt een model voor software-constructie die de afhankelijkheidsanalyse eenvoudig maakt en veel van de overhead van C-stijl voorkomt, inclusief bestanden en bibliotheken.
	\item Go's type-systeem heeft geen hi\"{e}rarchie, dus er wordt geen tijd besteed aan het definiëren van de relaties tussen typen. Hoewel Go statische typen heeft, probeert de taal typen lichter te laten aanvoelen dan in standaard OO-talen.
	\item Go is volledig garbage-verzameld en biedt fundamentele ondersteuning voor gelijktijdige uitvoering en communicatie.
	\item Door zijn ontwerp, stelt Go een aanpak voor voor de constructie van systeemsoftware op multicore-machines.
\end{itemize}

\section{Waarvoor is deze taal geschikt}
De taal wordt ontwikkeld en onderhouden door Google. Het bedrijf heeft aangegeven dat er meerdere projecten van binnen Google worden ontwikkeld met GoLang. Naast Google wordt GoLang ook gebruikt door veel gebruikte open source software oplossingen zoals Docker, Kubernetes en Caddy. GoLang is een systeem taal dat veelal word gebruikt voor backend development en command line tools. Er zijn mogelijkheden om GoLang te gebruiken ook op de front-end maar het is niet volledig geschikt daarvoor. 